<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Historias on  Iniciativas 19</title>
    <link>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/</link>
    <description>Recent content in Historias on  Iniciativas 19</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>mx-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Oct 2017 13:56:58 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://iniciativas19.labcd.mx/historias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cuéntanos dónde estabas: narrar para sanar</title>
      <link>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/entrevistas/cuentanos/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 13:56:58 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/entrevistas/cuentanos/</guid>
      <description>Primero el ruido, luego la zozobra. Gente volcada sobre las escaleras, saliendo de sus edificios con lo que puede; alguien prefiere cargar consigo su laptop, otros llevan a sus mascotas. Tiembla duro. Cada quien asimila el trauma de forma particular. Monserrat, por ejemplo, la pasó muy mal. Con su bebé en brazos, cogió su bolso en busca de su otro hijo. El kínder parecía más lejos de lo que acostumbra recorrer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El animal que también somos nosotros. Mascotas Sismo</title>
      <link>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/entrevistas/mascotas/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 13:56:47 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/entrevistas/mascotas/</guid>
      <description>Nelly aprendió a decir gato antes que mamá o agua. De adulta, aún gusta de convivir con animales. Ahora tiene tres mininos que la acompañan desde hace siete años en casa, en la Ciudad de México. También tiene un perro. Ellos fueron los primeros seres en los que pensó cuando se encontraba en San Miguel de Allende. Camino a casa, en la carretera, se acumularon los watsap, las llamadas: «Empezaron a llegar los mensajes de toda la familia, de amigos, preguntando «¿estás bien?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brigada Lavandería</title>
      <link>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/entrevistas/brigada/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 13:56:36 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/entrevistas/brigada/</guid>
      <description>«La ropa te ayuda a contar la historia de una persona» Brigada Lavandería
 La mujer sonríe. Su pose es ligera, contagia alegría. Las prendas que porta, de un verde brillante, contrastan con el producto que anuncia: jamón libre de conservadores, sin nitritos ni fosfatos. El espectacular es lo primero que uno ve al voltear a la ventana. Es de noche. Nos encontramos en un cuarto piso, el departamento de Karen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Necesitamos una reconciliación vial»: Acopio en Bici</title>
      <link>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/entrevistas/acopio/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 13:47:23 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/entrevistas/acopio/</guid>
      <description>Para Fernando García, las acciones de ayuda a damnificados por el sismo empezaron once días antes del 19 de septiembre. Él, ciclista de cepa, se había reunido con otros colegas de rodada para ayudar a gente dañada por el otro sismo, el del 7 de septiembre, que quedó opacado por el que dañó a la Ciudad de México. Se encontraban en un callejón cuando los edificios empezaron a moverse; las fachadas se descarapelaron.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voces De Ciudad</title>
      <link>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/videos/voces-de-ciudad/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 01:47:58 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/videos/voces-de-ciudad/</guid>
      <description>Espacio creado para construir la historia colectiva del sismo del 19 de septiembre de 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mascotas Sismo</title>
      <link>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/videos/mascotas-sismo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 01:47:57 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/videos/mascotas-sismo/</guid>
      <description>Iniciativa para reportar animales y encontrar extraviados durante el sismo. También indica cuáles albergues animales y veterinarios hay disponibles en la CDMX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minando Por México</title>
      <link>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/videos/minando-por-mexico/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 01:47:57 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/videos/minando-por-mexico/</guid>
      <description>Grupo de programadores que ayudan a recaudar fondos para las víctimas del sismo con criptomonedas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muebletón México </title>
      <link>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/videos/muebleton/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 01:47:57 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/videos/muebleton/</guid>
      <description>Iniciativa que busca reunir a posibles donantes de muebles con aquellos que tengan que reconstruir su patrimonio desde cero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salva Tu Casa</title>
      <link>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/videos/salva-tu-casa/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 01:47:57 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/videos/salva-tu-casa/</guid>
      <description>Plataforma colaborativa que contacta a arquitectos e ingenieros con ciudadanos afectados por el sismo del 19 de septembre de 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acopio en Bici</title>
      <link>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/videos/acopio-en-bici/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 01:47:56 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/videos/acopio-en-bici/</guid>
      <description>Red de ciclistas en la CDMX para canalizar donativos en especie a los centros de acopio de manera gratuita y voluntaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hogar 19Mx</title>
      <link>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/videos/hogar-19s/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 01:47:56 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://iniciativas19.labcd.mx/historias/videos/hogar-19s/</guid>
      <description>Mapa colaborativo para encontrar departamentos en renta solidaria en la Ciudad de México.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>